究竟system讀sit dom定sit 氹

sit dom正皮
sit 氹 負皮
利申讀開sit dom

Shit-Dom

sit 家燕

讀 /ˈsɪs.təm/

sit doom

Dom

sister

應該係dom?
S後面會變voiced consonant

ISIS

係 unaspirated 嘅unvoiced consonant

高手

即係點

姐係你當係讀sisdom
再詳細既發t音既方法就係當廣東話收尾音咁
例如你讀個乞字
個t音係不完整
就係sisdom

sit down

sis dem mu

unaspirated姐係唔噴氣
留意t同d嘅分別 在於voiced同unvoiced
voiced同unvoiced就係睇讀時喉嚨有冇震

見啲人讀system, 但係應該讀system

Sister

先唔好講係dom定氹

前面係sis, not sit

我自己本身就讀system